美SEC等機構警告「中企財報恐具誤導性」

美SEC等機構警告「中企財報恐具誤導性」

〔財經頻道／綜合報導〕美國證券交易委員會（SEC）主席克萊頓（Jay Clayton）與美國上市公司會計監督委員會（PCAOB）主席鄧克（William Duhnke）週二聯合聲明，警告投資人應提防新興市場、特別是中國企業的財務狀況風險。

《彭博》報導，SEC的4名官員、克萊頓、鄧克在1份措辭強烈的聲明中表示，包括中國在內的許多新興市場，財務披露不完整或具有誤導性的風險正在增加，如果投資人受到損害，獲得追索權的機會將減少。「非美國司法管轄區沒有保持適當的投資者保護標準，而美國對此幾乎沒有控制權。」

此2機構點出1個長期的衝突所在：美國主要會計監管機構，無法檢查中國審計師為在美中企所做的工作。審計問題並沒有一直受到關注，但像阿里巴巴集團、百度公司等已經在美國籌集了數十億美元，同時也避開了監管審查。但亦有近期例證，中國「瑞幸咖啡」本月稍早陷入財務醜聞，在那斯達克暫停交易，直到該公司滿足訊息披露要求。

報導稱，中國會計師事務所審查的問題可追溯到十多年前，這也是美中之間緊張點之一。雖然美國監管機構可以檢查大多數國家或地區為基礎的審計文件，但中國的限制妨礙美國調查或檢查中國審計師錯誤、瀆職的行為。

聲明補充，就算簽署審計報告的審計師不在中國，如果該公司在中國有業務，投資人就要想想是否有很大部分的審計工作是由中國公司進行的。PCAOB還在其網站上列出無法檢查審計師的公司列表。

而克萊頓、鄧克在2018年12月也發表過聯合聲明，稱美國監管機構在監督中國上市公司的財務報告方面面臨重大挑戰，指出224家公司、經手總值達1.8兆美元的審計師中，有213名來自中國或香港，這對美國監察構成障礙。

麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

push

香港

呀你爸爸，騰遜，美臀點平

幾時燒埋香港嗰疊？

Push

一個財報 檢查審查唔到嘅國家明顯就唔應該畀佢喺 美國度上市啦 根本全撚部都係騙局嚟

netflix 拍咗紀錄片好耐
不過呢類資産係美國都為數唔少，老美都要有七傷拳嘅準備

邊套？

"The China Hustle"

謝

放心，嚟緊香港會接收所有美國上市支企